<resources>
    <string name="app_name">Průvodce Brnem</string>
    <string name="cat_1">Architektura</string>
    <string name="cat_2">Přírodní úkazy</string>
    <string name="cat_3">Sochy</string>
    <string name="cat_4">Divadla</string>
    <string name="a_4_description">Českobratrský evangelický chrám Jana Amose Komenského, lidově zvaný Červený kostel, se nachází na brněnském Komenského náměstí v městské části Brno-střed na severním okraji katastrálního území Město Brno.</string>
    <string name="a_4_title">Červený kostel</string>
    <string name="a_2_title">Petrov</string>
    <string name="a_2_description">Katedrála svatého Petra a Pavla (zkráceně Petrov) je sídelním kostelem biskupa brněnské diecéze. Nachází se v Brně na vrchu Petrov v městské části Brno–střed v jihozápadní části katastrálního území Město Brno. Je národní kulturní památkou, patří k nejvýznamnějším architektonickým památkám jižní Moravy a také mezi nejvýraznější brněnské dominanty.</string>
    <string name="a_3_title">"Kašna Parnas "</string>
    <string name="a_3_description">Kašna Parnas je barokní kašna uprostřed Zelného trhu v Brně od architekta Johanna Bernharda Fischera z Erlachu z let 1690–1696. Je chráněna jako kulturní památka České republiky.</string>
    <string name="a_1_title">Špilberk</string>
    <string name="a_1_description">Špilberk (německy Spielberg, v hantecu Špilas) je hrad a pevnost tvořící dominantu města Brna. Nachází se na vrcholu stejnojmenného kopce, který leží v městské části Brno–střed, na západě katastrálního území Město Brno.</string>
    <string name="a_5_title">Vila Tugendhat</string>
    <string name="a_5_description">"Vila Tugendhat v Brně je ojedinělým funkcionalistickým dílem německého architekta Ludwiga Miese van der Rohe, který v roce 1928 vypracoval návrh stavby na zakázku manželů Grety Tugendhatové (1903–1970) a Fritze Tugendhata (1895–1958). "</string>
    <string name="a_6_title">Brněnské výstaviště</string>
    <string name="a_6_description">Brněnské výstaviště je český výstavní areál, rozkládající se zhruba 2 km zjz. od centra Brna na levém břehu řeky Svratky v městské části Brno–střed, v katastrálním území Pisárky. Areál patří společnosti Veletrhy Brno, která zde celoročně provozuje veletrhy, výstavy, přehlídky, koncerty a různé další akce.</string>
    <string name="n_1_title">Brněnská přehrada</string>
    <string name="n_1_description">"Brněnská přehrada (v hantecu Prýgl) nebo vodní nádrž Brno, dříve též Kníničská přehrada, je vodní dílo na Svratce. Vznikla vystavěním hráze na 56. říčním kilometru Svratky a zatopením údolí s obcí Kníničky. "</string>
    <string name="n_2_description">Rozhlednu Babí lom najdeme na jižním úbočí stejnojmenného vrcholku v nadmořské výšce 562 m. Rozhledna poskytuje malebný výhled východním směrem na Drahanskou vrchovinu, západním směrem na Žďárské vrchy a Českomoravskou vrchovinu, jihovýchodním směrem můžeme pozorovat zalesněné kopce Chřibů a Ždánického lesa a podíváme–li se jižním směrem, uvidíme část Brna s hradem Špilberkem.</string>
    <string name="n_2_title">Babí lom</string>
    <string name="n_3_title">Hády</string>
    <string name="n_3_description">"Hádecký kopec s televizním vysílačem je jednou z nepřehlédnutelných dominant města a zároveň významnou rekreační zónou. Část oblasti zabírají čtyři na sebe navazující bývalé lomy, nazvané Džungle, starý a nový Městský lom a Růženin lom. "</string>
    <string name="n_4_title">Kamenný vrch</string>
    <string name="n_4_description">Na brněnském sídlišti Kamenný vrch najdete velkou raritu – nachází se zde stejnojmenná přírodní rezervace, přezdívaná Kameňák. Právě zde na jaře vykvétají desetitisíce konikleců velkokvětých.</string>
    <string name="n_5_title">Špičák</string>
    <string name="n_5_description">Tyčí se nad adamovským údolím na západním výběžku hřbetu Nad Střelčím (527 m) v Moravském krasu, na severozápadě katastru obce Babice nad Svitavou, na původním místě zaniklého dřevěného vyhlídkového pavilonu.</string>
    <string name="n_6_description">Stránská skála je skalní útvar ležící v nejsevernější části katastru brněnské městské části Brno–Slatina. Nachází se mezi Slatinou (zastávka Hviezdoslavova, linka MHD 31 nebo 33, nebo konečná tramvaje č. 10) a Líšní, na rozhraní černovické a tuřanské terasy.</string>
    <string name="n_6_title">Stránská skála</string>
    <string name="s_1_description">Na Moravském náměstí stojí bronzová socha Jošta Lucembuského. Kůň s jezdcem je umístěn na prostranství vedle kostela svatého Tomáše, kde jsou uloženy Joštovy ostatky. Socha je zajímavá i tím, že kůň s jezdcem nestojí jako většina na vyvýšeném místě, ale na zemi. Zhruba čtyřmetrové nohy koně jsou ukotveny přímo do dlažby náměstí a lidé pod nimi mohou volně procházet. Spolu s kopím pak dosahuje celkové výšky osmi metrů. Jejím autorem je sochař Jaroslav Róna.</string>
    <string name="s_1_title">Socha Jošta Lucemburského</string>
    <string name="s_2_title">Mim</string>
    <string name="s_2_description">"Socha vytvořená v roce 1986 stojí před Bílým domem.  Plastika Mima měla být původně nainstalována před Mahenovo divadlo, ovšem kvůli nesouhlasu památkářů byla nakonec umístěna na Žerotínovo náměstí. Zaplnila tak místo, kde předtím stál pomník Klementa Gottwalda, odstraněný po roce 1989, kdy Bílý dům přestal být sídlem městského výboru Komunistické strany Československa. "</string>
    <string name="s_3_description">"Brněnský orloj je černá kamenná plastika ve tvaru projektilu s hodinovým strojem uvnitř, vypouštějící každý den v 11:00 hodin kuličku. Je umístěna na východní straně náměstí Svobody v centru Brna, před obchodním domem Omega. Vytvořili ji sochaři Oldřich Rujbr a Petr Kameník, za iniciátora projektu je označován primátor Roman Onderka. "</string>
    <string name="s_3_title">Brněnský orloj</string>
    <string name="s_4_title">"Rudoarmějec "</string>
    <string name="s_4_description">Na Moravském náměstí měla původně stát socha vojáka na koni. Základní kámen pomníku byl odhalen v roce 1946 a v roce 1948 byla celková koncepce změněna. Dílo pak bylo slavnostně odhaleno u příležitosti desátého výročí osvobození Brna. Na vrcholu monumentálního podstavce tak dnes stojí téměř pětimetrová socha vojáka v uniformě Rudé armády, jehož levá ruka vztyčená nad hlavu je symbolickým gestem vyjadřujícím výzvu: Zastavte palbu a složte zbraně, boj o Brno skončil.</string>
    <string name="s_5_title">"Spravedlnost "</string>
    <string name="s_5_description">"Plastika představující muže zvedajícího těžký kvádr je na Moravském náměstí od roku 2010. Akademický sochař Marius Kotrba uspěl se svým návrhem, který vybrala odborná komise z téměř čtyřiceti návrhů. Také tato socha vzbudila kontroverze, možná i proto, že Kotrba zavrhl klasickou představu slepé spravedlnosti a symbolu dal podobu zcela novou. "</string>
    <string name="s_6_description">Novorenesanční Mahenovo divadlo bylo vybudováno v letech 1881–1882 podle projektu Ferdinanda Fellnera a Hermanna Helmera. Svého času to byla vůbec první divadelní budova v Evropě kompletně osvětlená elektrickými žárovkami – „edisonkami“. Tuto skutečnost připomíná třímetrová plastika Pocta T. A. Edisonovi, kterou tvoří několik propletených žárovek vytvarovaných z nerezového drátu.</string>
    <string name="t_4_description">Novorenesanční Mahenovo divadlo bylo vybudováno v letech 1881–1882 podle projektu Ferdinanda Fellnera a Hermanna Helmera. Svého času to byla vůbec první divadelní budova v Evropě kompletně osvětlená elektrickými žárovkami – „edisonkami“. Tuto skutečnost připomíná třímetrová plastika Pocta T. A. Edisonovi, kterou tvoří několik propletených žárovek vytvarovaných z nerezového drátu.</string>
    <string name="t_4_title">Mahenovo divadlo</string>
    <string name="s_6_title">Pocta T. A. Edisonovi</string>
    <string name="t_1_title">HaDivadlo</string>
    <string name="t_2_title">Husa na provázku</string>
    <string name="t_2_description">"Experimentální divadlo se slavnou minulostí patří i dnes mezi přední scény na divadelní mapě Brna i České republiky. Soubor, který dříve hrával v brněnském Domě umění, působí od roku 1992 v Domě pánů z Fanalu na Zelném trhu. "</string>
    <string name="t_1_description">"HaDivadlo, které působilo od poloviny sedmdesátých let v Prostějově pod názvem Hanácké divadlo, se do Brna přestěhovalo v roce 1985. Zde divadelní soubor vystřídal několik míst a po roce 1990, kdy se spojil s Ochotnickým kroužkem, se přesunul na Sukovu ulici, kde vznikl Kabinet múz. "</string>
    <string name="t_5_title">Městské divadlo Brno</string>
    <string name="t_5_description">Městské divadlo má zřejmě nejvytíženější herecký soubor v Brně. Každý den se odehrají minimálně dvě představení. Na starší a menší scéně s 365 sedadly jsou uváděny především činoherní inscenace a velká, tzv. Hudební scéna s kapacitou téměř 700 diváků patří převážně muzikálovým produkcím.</string>
    <string name="t_6_title">Reduta – Národní divadlo Brno</string>
    <string name="t_6_description">"Objekt prošel složitým stavebním vývojem, jenž s četnými přestavbami a dostavbami trval několik století. V letech 1945–1993 byla Reduta sídlem zpěvohry Státního divadla Brno. Po rekonstrukci byla opět v roce 2005 otevřena a brzy se pod vedením Petra Štědroně, Dory Viceníkové a Jana Mikuláška stala jednou z nejprogresivnějších a nejoceňovanějších scén v Česku. "</string>
    <string name="t_3_title">Janáčkovo divadlo</string>
    <string name="t_3_description">"Divadlo, které bylo v době svého otevření největším a technicky nejlépe vybaveným u nás, bylo dostavěno v roce 1965. V současné době probíhá rozsáhlá rekonstrukce, která znamená, že se operní a baletní soubory na více než rok musí uchýlit do dočasného azylu; vystupovat budou především v Mahenově divadle. "</string>
</resources>
